【完了吧】日方企硬《寶可夢》譯名 大台唔續購《寵物小精靈》

日本動畫同特攝片陪伴住唔少香港人一齊成長，其中特別係《幪面超人》同《寵物小精靈》系列更加係深入民心，不過引述Facebook專頁《TVB Dubbing Secrets》嘅消息就話，大台已經決定唔再購入《幪面超人》同《寵物小精靈》。

隨便落街問人比卡超係乜應該無人不知，但係如果問你皮卡丘你又知唔知原來係同一樣嘢呢？據《TVB Dubbing Secrets》嘅消息所言因為日方堅決要將《寵物小精靈》嘅戲名同入面所有小精靈嘅譯名改成台灣/中國譯名，即係「比卡超」要變成「皮卡丘」、「寵物小精靈」要改做「精靈寶可夢」，經過有關人士強烈反映及爭取，大台最後接受建議唔會續播《寵物小精靈》系列。據知新一輯嘅「寵物小精靈」暫時未有電視台購買，冇人願意冒呢一個改名嘅風險。

而自2002年起已經喺大台長播嘅《幪面超人》系列，專頁就表示經查證後證實大台並無購入新一輯《幪面超人》，而配音組亦冇收到指示需要配音，不過日後會唔會再購入有關系列及提供配音就仍然係未知之數。

tvb唯一好事

做得好

突然咁企硬

所以話咁多連登仔日日睇tvb 係有原因

老老實實，改變得太大太明顯
無謂辣著其他火頭

冇錢入

連拉打都冇入啦

搞逼逼channel掉錢落海

點解唔買拉打

rider係bandai asia改變策略

傳聞係skip drive同ghost 播exaid

如果係真都唔奇

kai佬鎖(鎧武 港，台，泰專屬特別版） 蝕錢

皮卡丘用十萬伏特
傑尼龜用噴射水槍

Sun moon小智同比卡超咁撚柒 入完邊個睇

妙娃種子

邊個台買就日日屌柒果個台

tvb唔買可能係因為tvb d配音員配唔落音

皮卡丘 乘龍 好柒

小瑤快啲騎上乘龍上面啦

大家要支持TVB
Pokemon我要中國譯名但是是中國 香港譯名，即係「比卡超」

香港寵物小精靈
根本再搞落去都冇意思

寶可夢幾好聽 皮卡丘就

到時咪又係得個講字
出pokemon go個陣 係舊登話佢地無骨氣 點知比人屌返轉頭
咪嘥氣啦

之前唔知邊個仲話唔會影響動畫同電影

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157

用寵物小精靈嘅支那譯名係唔係五毛？

正常香港人一定知道係「寵物小精靈」，但係支那移民，五毛唔知道，當然唔出奇。
用殘體轉正體字電腦程式

冇錢就冇錢啦
扮咩野姐
宜家星期六，日下午5點半都係重播多啦a夢
明明呢個時段係播開新卡通
宜家就轉做重播
你係唔買pkm你都可以買其他野姐
慳錢就扮企硬

唔理佢度縮定企硬
事實上呢個翻譯衝擊左香港人二十幾年既童年價值
可能有其他考量，但好處係守護到一代人既童年價值，只有呢件事可以讚下佢

我寧願佢用新譯名好過唔播呀

伯母叫聲仲好聽

改名之餘仲加價

叫叻哥出黎講幾句先啦

改完肯定比人屌
屌既人又唔會知道日本企硬

中國香港,難聽過粗口

老任真係史上最on9嘅老屎忽公司

最主要係唔想比舊錢買返d名

係有心理中華地區嘅點會係前年先改過咁嘅名

日本係咪真係企得咁硬???

定係大台本身就想cut哂d動畫
而家扮野話日本唔肯改
承機cut埋pokemon咋

幪面超人都無埋
隨時係入多幾套喜羊羊

感覺哩樣似d

波台狗又撚狗

買支那卡通

啲老屎忽心態係我話點就點，你啲投訴我唔會理，總之我話統一就統一
咁多年都係咁，都唔知爆咗幾多次關公災難

好記得當時關都篇完之後有段時間冇 Pokemon睇
跟住竟然係亞記睇
依家先知道真相
仲記得關都篇係香港播個陣已經係Pokemon係香港既顛峰

繼續落去的話,2018年隻Pokemon Switch係港台兩地應該會收得皮

班任豚咪又係含淚鎊水

點可能收皮

on9 堆垃圾任狗任豚會照俾錢

當年xyz爛尾成堆人夠話唔會玩日月 結果

一出就仆過去玩啦 仲理得你寶可夢咩
玩完爽完先再屌過

cctvb無錢買姐
咁奶共我唔撚信如有錢都唔買喇

第一次聽呢個原因
有無知情巴絲可以講下當年咩事

肥大
點讀得出

個陣高登(有無過檔黎左就唔知啦)仲成班老任die hard話唔會影響動畫 點知一年後就……

ghost就由佢啦

入多幾套大陸嘢或者韓國嘢起兒童時段播 YEAHHHH本土又贏一杖

唔係肥大
巴打你唔知頭唔知路就算啦好嗎

叫返英文冇咁嬲

drive有d可惜
exaid 想買返全set gashat

播支那動畫

pokemon正式收皮
digimon接手

其實寵物小精靈都玩到無野好玩
不停loop

挑戰道場->火箭兵團->贏左

勁悶

tvb 配音部不嬲都成班痴線佬來
成班唔識死,成日抽自己節目水 雞汁 薯片
佔中又拎星矢廣告來玩
八尾段rap又真係度過
講真我真係幾鐘意tvb配音既

cctbb 搞埋曬d 垃圾app 蝕到傻 仲邊有錢買卡通 依家咁好機會咪乘機唔買當企硬囉

香港唔知

台灣肯定大賣

唔係譯肥大

唔好鳩吹

快龍呀嘛
又咪一樣柒

hint: 明珠台

講你就講啦

其實戰隊仲有冇買？

商業決定者，連街邊呀嬸都識係比卡超

佢轉做大陸版的話
隨時成個台俾人屌到上去捉超夢夢

不過前幾頁班人都幾敬業，叫大家支持TVB

驚乜，出左班台仔自然會買架
人地不知幾受寶可夢呢個名

八尾真係屈機 真係度過
仲有銀魂都好正

寶可夢
都唔知乜撚野名黎

跟普通話譯音結果

拉普拉斯呀
乘龍同背背龍一齊比人收左皮架啦

所以抵佢俾人破解曬啲遊戲機

快龍有咩咁柒

到底老任諗緊咩
佢真係覺得統一譯名有好處

表面就話方便出中文版
明顯一係受過壓力一係就想向中共示好，方便揾銀
統戰嚟

原聲唔配加字幕咪算
不過個名點都要改做 精靈寶可夢

就算中共每年外國進口電影都有限配額
想揾多d咪自己識做

係cc台有咩唔關共狗事架

佢轉頭買啲大陸動畫你地睇下仲橕唔橕

一定唔關中文版事
Bandai namco啲高達驚賣咁少都有得揀香港譯名啦
仆街mon賣咁多點會做唔到

本身都唔睇TVB
佢買乜有乜所謂
支持佢既原因係佢唔會用濕鳩譯名荼毒下一代

到時咪屌佢買大陸動畫lo
成件事有乜關系

因為老任唔想做
根本d 日本人唔明中港文化差異 就走去統一譯名 搞咁多野出黎

拉打果到好似話有關方面想香港同台灣一齊播依家日本播緊果套

SKIP GHOST都話,DRIVE都SKIP

其實老任同bandai都係日本人

Switch中文介面又冇game又冇咩邊隻有中文
任記

係囉

條友都on9

我情願上網睇 但SM d 畫同劇情都

小智個樣

個價唔啱啫，tvb邊會咁好

據聞自從台灣任天堂摺左後，香港任天堂絕大部份員工係來自台灣同大陸，
香港人只佔少收，所以係一D譯名上全部偏向大陸同台灣。

sm咁垃圾 down都廢事
個隻伊貝

屌
幫你宣傳過氣卡通
仲要我跟你玩法
傻西老任

做得好好, 寶乜膠可夢

根本冇錢

肥大 出 飾拳

得啦，成地精啦

超世代後已經冇睇 劇情太低質 新精靈太核突 御三家同熊貓正常少少

皮卡丘~皮卡~皮卡
皮卡丘丘丘丘丘丘丘丘丘丘丘

黑白因為地震要臨時改劇本
xy不知幾高質

無睇但知劇情低質
你同黃百嗚無睇過十年但踩十年低質有咩分別

有睇 一邊睇 一邊恥笑劇情算唔算有睇
或者因爲超世代太高質 顯得xy垃圾

寶可夢 明顯係譯 pokemon 呢個音
咁 精靈 有咩用 ?

其實係配合中央衣家禁日本動漫嘅行動
TVB會撚為香港咩

Viutv買左超人 順手買埋拉打啦不如

啱 香港應該有香港嘅特色

drive算好睇都唔播

個監視器香咗

其實點解唔可以好似高達咁
香港叫高達 台灣叫鋼彈
官方game都是咁出 其實一D都冇衝突
Why pokemon 5得 ？

皮卡丘

因為一個係bandai一個係19任天堂囉

拉打唔買都冇乜問題啦，個個都上網睇最新
好似youtuber臭fing咁，佢都係上網睇

任天堂正仆街

tvb pr有進步
又唔洗洗錢

DP仲高質高超世代啦

小 垃圾老任 佢比PS屌打 都5會支持

所以sm平均收視仲低過xy

//17年前的今日（1998年11月16日），無線電視翡翠台開始播放《寵物小精靈》的第1套電視版本，《寵物小精靈》的第1套電視版本是於1997年4月1日開始於日本的東京電視台播放，但是於同年12月16日播放的第38集，發生了「強光事件」，該集的內容是描述主角們為了追捕一隻電腦病毒型的敵人而進入電腦，而電腦世界內大量地使用透過光的閃光效果；該集的色彩指定又用了紅綠白黑這四種人眼最為敏感的顏色，再加上連續四秒內每秒近三十次的強烈閃光，導致觀眾產生過敏性反應。這種因視覺刺激引發的症狀稱為「光過敏性癲癇症候群」，結果造成當晚日本全國有512人緊急送往醫院，還包括一些成年人在內。結果日本方面於翌日便宣佈停止播放，但是仍然有不少有不少觀眾要求恢復播放該動畫；結果於1998年4月16日便恢復播放，直至2002年11月14日才播完第1套，共有274集，及5集特別版本，直至現時為止已經播放至第6套電視版本《寵物小精靈 XY》。

而在香港方面，1997年發生了上述事故時，無線電視方面曾經表示無意購入《寵物小精靈》，但是翌年卻高調地購入，而代理商 MediaLink 亦找了陳浩民演唱粵語版片頭曲及片尾曲，而於1999年發行的唱片版本，亦找了陳慧琳演唱了一首插曲。

當時 MediaLink 的宣傳攻勢是包括在一輛行走170線的九巴上貼上了全車身廣告，這樣的安排在香港非常罕有，單計日本動畫，往後只有《哈姆太郎》及《多啦A夢》有這樣的安排。

1999年7月23日，無線電視明珠台播放了英語版本，由第1集播放至第58集（不包括第38集）。

2000年3月26日，無線電視翡翠台於星期日傍晚時份續播《寵物小精靈》，由第54集開始，原定是播放至第105集，但是於2000年10月1日（當天下午要直播澳洲悉尼市奧運會的閉幕儀式），無線電視方面在毫無預先公佈下停播《寵物小精靈》，原有時段則改為播放《霹靂戰隊》的最後一集，其後於10月8日則因為直播足球賽事超時而停播；到了10月15日，同一時段改為播放《時空小偵探》，而《寵物小精靈》則被抽起。

當時不少人對於《寵物小精靈》被抽起感到奇怪及不滿，但是沒有人確實知道其原因，當時便有以下的推測：

無線電視於首播初期曾經把精靈的叫聲重新配音，引起日本方面的強烈不滿，亦引致部分未播出的集數重新配音（重新配音方面是由配音員梁偉德先生指出）。

二．據聞無線電視先因為未得到日本（包括任天堂）批准下，私自更改片頭曲及片尾曲，引起日本方面的強烈不滿，尤其是由古巨基所唱的粵語版本《來吧小精靈》。

三．據聞無線電視在未知會日本方面下向美國方面購買英語版本，安排於明珠台播放（於1999年7月23日開始播放）。結果無線電視便被日本方面下令禁止播放《寵物小精靈》（包括日本版本及美國的英文版本），亦引致《寵物小精靈》的日本版本不能重播。

結果不論是無線電視的播放權，還是香港由 MediaLink 持有的代理權均被收回。

亞洲電視方面於2003年10月11日至10月31日舉行的「亞洲電視節目展覽」，正式宣佈《寵物小精靈》（第1輯）於11月開始播放。

亞洲電視方面於10月11日至10月31日於太古城中心舉行的「圖書嘉年華」活動（此活動是由10月1日開始）中，在第2期地下的擺放攤位宣傳亞洲電視的節目；在宣傳片中，出現了《寵物小精靈》的第1套電視版本之第1個片頭畫面，之後便顯示《寵物小精靈》於11月於亞洲電視本港台播放。另外，早前有線電視播放《寵物小精靈》的第3套電影「結晶塔的帝王」及「比超與比卡超」，而這套電影從來未於無線電視播放，已經引起一片的爭論。

2003年10月31日發行的《Ani-Wave》第33期，提及亞洲電視方面取得《寵物小精靈》的第1套電視版本的播放權，其後根據於11月7日出版的《快樂龍》（2003年第25期）亦證實有關消息。

而亞洲電視方面，亦於2003年11月7日上載的「2004年亞洲電視節目巡禮」分頁，亦有提及《寵物小精靈》的第1套電視版本。

《寵物小精靈》的代理商群英社方面於2003年11月12日在尖沙咀君悅酒店舉行記者會，正式公佈《新寵物小精靈》的播放安排。

2003年11月14日，商業電台第一台的節目《黃昏後樂園》中，於陳慶祥（阿牛）直播訪問中透露，《新寵物小精靈》將會由他演唱粵語版片頭曲，並且於節目內唱了數句。

亞洲電視方面於2003年11月16日在大角咀奧海城二期地下舉行首映禮；於開始前大型螢幕播放由陳慶祥（阿牛）所唱的粵語版片頭曲，之後便由亞洲電視藝員主持該首映禮。

不過由於亞洲電視方面已經公佈只會播放52集，故只是播放至2004年2月3日便完結，而第57集沒有播放日語版片尾曲及片尾畫面。//

其實drive都幾好睇 點解唔播

關咩事, 又唔見 叮噹轉多拉A夢 TVB會企硬

中你老母國香港

又可以慳錢, 又可以做英雄.
依家大多數錢去攪 mytv super . .入少套卡通片都無所謂.

不過大把港豬繼續照買game照買任記嘢

而家一到黃昏後同星期六日,係黃金仲係排長龍出Switch就知

咁又唔同
始終多啦A夢係一個新名，中港台都冇用過
唔似依家分明用大陸名

香港市場who cares

因為Doraemon無論用廣東話定普通話讀都係讀多啦A夢，所以先冇乜大問題

而家用廣東話讀pikachu係完全讀唔到⁇「皮卡丘」出嚟

呢個問題都唔知答過幾多次

叮噹轉多啦A夢係藤子老師遺願
全世界都尊重而統一

小精靈轉寶可夢係純粹商業決定
而且根本唔係全世界統一
以噴火龍做例子
日音: 列沙墮
英音: 叉哩沙
中音: 噴火龍

你要人讀皮卡丘
咁唔好怪配音員都再幫皮卡丘配埋聲
到時聲傳返返去日本比人笑

全世界既比卡超都係大谷育江配

中港台譯名都有修入統一譯名入面

皮卡丘用十萬伏特啦

等睇班冇玩冇睇既所謂老屎忽出嚟

千奇唔好得罪老任

好手唔係配音組力陳利害應該買咗

btw, 幪面點解唔入

因為譯名所以唔買？ 我就唔信呀

借個名黎過橋姐 似pr手段 實際係已經唔想買

viu OTT 會唔會買嚟播原音出英文字幕？

高達都有分開中港台譯名啦
人地game啊動畫啊ova啊咪又係照咁出
大家河水不犯井水咪幾好
理解唔到任天堅持物9

總唔能夠你叫人皮卡丘
但隻皮卡丘叫聲叫比卡超
好唔慣囉

好似話係員工提出唔好買
CCTVB高級嗰班都唔撚知咩事啦

買入鎧甲勇士同十二生肖

TVB始終都係站在香港人一方

一個作者心願黎全球統一個名
一個為左遷就普通話而犧牲香港改名

咁都可以比較

無線咁奶共狂購大陸劇黃金時斷播
你唔係咁ON頄
信佢會為咗幫廣東話企硬下嘛...

我覺得因為賺唔到錢,tbb咪費撚事買囉

拉打>鎧甲勇士
Pkm>賽爾號
戰隊>巨神戰擊隊

即刻用b9破解左部3DS 再down埋仆街mon🌞🌚賀下先

睇字幕係一回事,配音又係另一回事

原本D新PKM名已經夠哂橋口又長又臭, 之後又要改埋以前用落既名

買埋drive先啦
劇情算唔錯
啲女又靚
ghost你話唔播我冇所謂
如果exaid唔播就真係晒料

寶可夢就話姐
點解拉打都cut
最多買drive唔買垃圾ghost

垃圾台狗

BAIDAI唔想賣玩具

GEN3開始堆獸已經好難記名
跟左台仔太多直接音譯

比卡超講野果時係咁「比卡丘」
都幾撚煩

普通PKM都有時改得好,但係GEN3之後既神獸都譯到好難記

咁又唔會,因為全世界都係用返PIKAPI
但係對話就會好怪..

小智:皮卡丘用十萬伏特~

皮卡丘IKA~CHU~

好記得TVB播咕扭扭果集
進化左譯做口爆彈同爆陰怪

同埋個態度差好遠，記得轉名嗰期買本漫畫，封底嗰頁就寫"希望讀者可以叫多啦A夢，但係叫返叮噹佢一樣咁開心"之類

毒果而家先報

任豚表示無阻購買《寶可夢》遊戲產品意欲

超世代高質既地方只係對戰開拓區同果陣既op
一隻連喵喵怪都打輸既比卡超
同對住夜巨人出投擲地球真係笑而不語

CCTVB 一樣都係低賤垃圾電視台，唔理佢做啲乜撚嘢

5你老母
點解冇人屌呢樣嘢

先取得你地班港豬信任, 因為唔屈服改做同大陸一樣既譯音
其實係太貴唔想再比錢買

然後再低價不停買喜羊羊類既卡通係下午播

垃圾台譯 好多game都台譯 譯得好on9 成日用晒d台灣潮語

Tvb❤

執柒左佢啦寵物小精靈 呢啲野都係玩下回憶懷舊下 依家都變曬質都唔知有咩好睇 最新版啲畫風崩壞到pk 淨係用返個名黎賺錢 又出埋pokemon go啲垃圾game 得啲低能仔智障走去玩

不嬲支持tvb 😘

tvb打手全面進場

越黎越低齡化

今次撐tvb

良心電視台

大陸最近係咪冇畀足錢cctvb?

佢應該係想同時用晒港版名寵物小「精靈」同埋國語譯音「寶可夢」嚟增加中港台各地啲人嘅接受度。佢應該研究過好多人都係叫人面啲怪做精靈好難改口，然後中台兩地又會因為叫寶可夢接近pokemon個音而唔會太抗拒，所以先揀呢個名。
總結就係，統一名稱係商業決定(增加google等search engine嘅關鍵字出現率等等)。而改呢個名就係平衡過各地區叫法後嘅結果，以上。

望過下,其實咪又係叫寶可夢,加個"精靈"係前面都係做個樣比你地睇

Pokémon fans 因為睇TVB先會鍾意Pokémon jar
而家TVB唔播Pokémon
班 Pokémon fans 索性正名做 TVB fans 啦

tvb 都有骨氣過熱狗

咩logic

而家d細路邊鬼個知寵物小精靈係乜

唔好咁老定讚tvb
可能人地遲d會播大量支那制既卡通片

咪撚阻住播馬咋

播馬響J2，唔關事，
不過近年CCTVB真係買少咗動畫

bandai都開始統一緊舊作品譯名

但sony仲衰閪格，幫金和聲吊命 keep住超時空要塞海外版權 唔俾返河森

兩者要我揀

我揀任天堂

傳播exaid

係咪真，等九月中 玩具鋪同長頸鹿到大貨先知

如果係exaid 亦都唔奇怪，堆商品可以加張紙，貼標籤就出得，就算要生產 都唔洗搞到之前kai佬鎖咁柒

因為韓國就播完ghost，要播exaid 可以用返日本個模出落去

無知一問 點解日方企得咁硬

日本企業老屎忽文化
老任係當中佼佼者